東華三院國安教育資源套指社會事件是恐怖活動 反送中屬「不法分子顛覆政權」 外部勢力干預

開辦18間中學和14間小學的東華三院，去年底推出《國安教育參考資源套》，內容一面倒緊跟官方口徑。《蘋果》發現，資源套指過去香港發生的事件「並非只是社會運動」，而是「不法分子企圖分裂國家、顛覆政權、進行恐怖活動」，又使用「百年恥辱，割地賠款」等字眼。有教育學者質疑前者說法並無任何證據，後者更鼓動師生仇恨外國，批評東華三院「跟足政權口吻」表忠。

東華三院早前向屬校派發《國安教育參考資源套》，長逾百頁，由教育科主管吳奇壎任顧問，列出從憲制、法律、執行等不同角度的問與答。

其中一問「成立《國安法》對香港社會有何逼切性？」的答案提及，過去香港發生的事件「並非只是社會運動，不法分子企圖分裂國家、顛覆政權、進行恐怖活動，也有外部勢力的干預」，更指香港沒有法例防範、制止和懲治，故「中央政府有逼切性作出決定」。

咁撚驚外國侵略咪去打外國囉 拉外國人囉 國安法依家係鎮壓自己百姓喎 關外國侵略撚事咩

百年恥辱係恥辱在自己廢撚到閪咁啊
咩北洋水師不堪一擊
又自居天朝大國當其他國家係蠻夷

好想知中國1949年後有乜愛國運動？
1949年前有乜係顛覆國家嘅恐怖主義活動？

共產黨咪顛覆咗中華民國政權 而且仲大規模對中華民國進行恐怖主義活動

唔捐，完

一句到尾啦，教畜們：

翠翠掛單碩士間清華當生靠乜建立？？？

東華d顧問自己睇咩人啦

同問

得啦

籌款blacklist

成個清朝得億幾人，死3億人邊度黎？
我淨係知大平天國戰爭死左7000萬人

拎番海參威未？

東張又要訪問黃智賢

毛主席講過槍杆子出政權
係咪想話毛主席係恐怖份子

岩呀 再播721 d片比小朋友睇

推

叫得国安當然係跟隨中国口徑

有幾出奇

義和團呢

永遠唔捐$比間垃圾
有仔女好走

呢間野洗鬼你捐錢
啱啱政府先課左金比佢地起過渡性房屋

做得林鄭任務點都要做返啲野啦